
\medskip

En 2010, l'UNESCO\footnote{\emph{UNESCO.  United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (en français : Organisation
des Nations Unies pour l'Education, la Science et la Culture)}} a dressé un inventaire des langues en danger dans le monde. Il vise à susciter une prise de conscience sur la nécessité de préserver une diversité linguistique mondiale. Voici un tableau récapitulatif du nombre de langues en voie de disparition ou déjà éteintes :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|m{3cm}|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
Niveau de vitalité& En voie de disparition &Déjà éteintes& Total\\ \hline
Nombres de langues& ... &231 &\num{2580}\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Sur \num{6000} langues répertoriées, 43\,\% sont soit en voie de disparition, soit déjà éteintes.

Montrer, par un calcul, que cela représente un total de \num{2580} langues.
\item En déduire le nombre de langues qui sont en voie de disparition.
\item Calculer le pourcentage de langues qui sont déjà éteintes sur les \num{6000} langues répertoriées dans le monde.
\end{enumerate} 

\vspace{0,5cm}

